香港人 只是公德心比個人自由大

作者：盧斯達

一般人趕著六點之前喝完最後一口堂食咖啡，港島那邊的富婆可能還剛醒不久，宿醉未醒，不知今日如何打發；一般人在輿論上日日受到政府和甩皮甩骨網民的鞭韃。有確診數字，有人說是因為鳩戴口罩、專家說是因為一般人外出購物、低級一點的則說是因為香港人全民驗毒率不足。香港人都是善男信女，默默承受攻擊和指責，但還是會默默抗疫，這不是奴性，而是港英以來培育的公德心。究竟香港人為何會有公德心，我是不明白的，但他們就是有，於是他們也會管理好自己，充滿自治質素；世衛還在說病毒沒有傳染性、不用旅行禁令，他們就自己行動。港人未曾政治自治，但對國際、地區大台的幻想逐一崩潰，香港人個人層面的自治越發強橫，因為不信而得救，沒有其他地方比得上。

香港人有公德心

上年疫情啱啱開始個陣
幾多手足去派口罩
你依d淨係識踩抵香港人

笑

驚自己死驚傳染人啦屌港豬